申請美簽證須繳QQ微博fb紀錄 中國人受影響

美國國務院上周五公布的新規定，幾乎所有申請美國入境簽證的人，都將被要求提交他們在過去五年裏使用的社交媒體用戶名。每年申請入美簽證的人數據估計有1470萬人。新措施勢影響中國民眾申請赴美。

去年9月，特朗普政府曾宣布，申請移民簽證的人將被要求提供社交媒體數據，受這個計劃影響的人約71萬。新提議將極大地擴大這條命令的覆蓋範圍，把每年約1400萬申請非移民簽證的人包括進來。

中國豆瓣、QQ、新浪微博在審查之列

該提議涉及20個社交媒體平台。它們當中的大部分是美國的：Facebook、Flickr、Google+、Instagram、LinkedIn、Myspace、Pinterest、Reddit、Tumblr、Twitter、Vine以及YouTube。

但也有一些是美國以外的：中國的網站豆瓣、QQ、新浪微博、騰訊微博和優酷；俄羅斯的社交網絡VK；創建於比利時的Twoo，以及拉脫維亞的一個問答平台Ask.fm。

特朗普總統在競選期間曾承諾，要對那些想進入美國的人進行「極端審查」。去年3月，美國國務院指示世界各地的領事官員加強對簽證申請者的審查。

這項新提議，將給數百萬包括巴西、中國、印度和墨西哥等國公民在內的申請來美國進行商務或娛樂旅行的人增加一個新的實際要求。

美國通常給予約40個國家的公民免簽證旅行的待遇，這些國家包括澳洲、英國、加拿大、法國、德國、日本和韓國等主要盟國，這些國家的人將不受新要求的影響。

此外，使用外交和因公簽證旅行的訪問者也大都不受新規定的影響。

中國網民：批評美方的言論就拒簽？

美國國務院的新要求不會立即生效。這個提議將有60天的公眾評論期，截至5月29日。

新規定的消息周五傳出後，批評之聲隨之而來。德雷塞爾大學（Drexel University）法學副教授阿尼爾·卡爾漢（Anil Kalhan）從事移民和國際人權方面的工作，他在Twitter上寫道，「這是過分的侵擾，是再荒唐不過的做法」。

Facebook說，公司的立場自去年以來沒有變過，公司曾在去年表示，「我們反對任何迫使旅行者在邊境上交出個人賬號信息（包括密碼）的努力」。

在中國最大的社交媒體平台之一新浪微博上，一些用戶對這個計劃持批評態度。「是不是有過批評美方的言論就拒簽啊」，一位用戶寫道，「說好的言論自由呢」？

在中國最大的社交媒體平台之一新浪微博上，一些用戶對這個計劃持批評態度。「是不是有過批評美方的言論就拒簽啊」，一位用戶寫道，「說好的言論自由呢」？

俾你入完藉仲要屌返自己轉頭喎
中國狗就係不能相信

支那人根本唔知咩叫言論自由
夏蟲不可語冰

我ge自由就係自由
你ge我唔care

支那人係咁

言論自由

又唔見佢地同國家講言論自由

愛國呢？支那狗

五毛水洗都唔清

今日開save低班藍絲狗friend 對話

你有自由屌美國
美國都有自由唔俾你入境

毒撚唔用點算

五毛可以出黎wor 連登不受審查

怕了

好快就全世界都咁限制支那
支那人邊度都唔駛去

說好的法律法規呢

之前一名澳洲華裔議員批評中國，中國夠拒絕佢入境啦。 有咩資格批評美國

入境規則唔係法律。而是全權由入境部門按需要制定。

已做緊。歐州航天公司: no Chinese allowed for viewing。

開始

又話憎美國 又要去人地度講言論自由... 你話憎美國人地當你恐怖分子都好正常